中國熱傳「恐怖的全家福」 揭80、90後獨生子女養老擔憂

內地網民近日熱傳一張被稱為「恐怖的全家福」的照片，相片有8個上了年紀的人，中間站着一位年輕人，年輕人沒有笑容，好像充滿憂愁一般，如此的畫面，竟意外嚇怕了一孩政策下成長的內地青年。

相片以《一張恐怖的全家福》為標題，文中稱，這張全家福照片，來自於江蘇如東縣一個遵守一孩政策的家庭，一個20出頭的大學生，一對近50歲的父母，一個外公，一對爺爺祖母，一對曾祖父曾祖母，一家八口只有一個年輕人。

很快這條微博就引起了網友們的關注，有網友感嘆「一家八口真的就這麼一個年輕人？！如果屬實，養老壓力得多大啊？確實恐怖！」、「高齡化社會來臨，年輕人壓力好大」。

在網民熱論之際，相中的男主角出現，指這條微博是炒作，微博名為「哎呀有微博了」的男主角，指該張全家福合照在三、四年前被翻出來後就被瘋傳是「一張恐怖的全家福」，他強調當時被要求拍合照時是說要「獎勵孝順子女」，如今竟被傳成是「養老」壓力大，他斥「不好意思我大家族四、五十人，難道都要我養？」

對於當事人的澄清，有網民的反而各異，有網民指所隱含的社會問題，值得關注，亦有人批評，一些用戶為博眼球、誇大事實、無視真相、造謠傳謠。亦有評論指出，這張照片之所以能夠引起如此多的關注，也體現出了養老壓力是目前不少青年，尤其是90後獨生子女家庭青年內心深處的擔憂。一對夫婦可能要同時贍養4個甚至更多的老人。

唔洗驚，以共產黨手段，好快就會有政策解決老人
例如增加醫療費

支那賤畜
不過唔怕! 黨好快會逼d港豬進貢幫你養

繼一孩政策之後，一老政策即將實行

正呀全部遺產獨享

唉又係養兒防老既守舊思想
有無人問過個細路想唔想
一味同個細路灌輸我養大你就要養翻我

日日帶佢地大魚大肉享福咪得

內地網民近日熱傳一張被稱為「恐怖的全家福」的照片，相片有8個上了年紀的人

最撚恐怖係我見唔到第8個上了年紀的人

成班被消失咪冇問題LOR

點解張相我只數到七個老人家既?

大部份遺產都會俾醫療同稅食曬

養兒防老係一樣好撚戇鳩既野
個仔/女唔一定會賺到好多錢
又唔一定會養你
係都要生個仔出黎養
又唔諗下你地同個仔既generation gap有幾大
平時溝通一定有衝突
連溝通都有問題
點會去孝順 之後仲要去養你啊
邊個低能仔諗養兒防老出黎
Bin c啦屌

養兒防老

後面個黑影

要支爆了

個窗

見唔見到玻璃窗入面有個人？

整多次文革 可以殺廢老 人口減少4分3 好生活

好快就有

屌係喎

班廢中廢老唔係吹到支那班專才天上有地下無既咩

好期待
香港都要黎一次

香港唔會
要靠班廢老弱化香港

張五常幾十年前已講唔取消一孩政策會大撚鑊

'一九八五年二月，我在《信報》發表《沒有兄弟姊妹的社會》，針對「一家一孩」的政策。我寫道：「長此下去，一二十年後，中國的青年都沒有兄弟姊妹。再過些時日，所有的人都沒有叔、伯、姑、表 ——除父母外，每個人都舉目無親！」十五年過去了，今天中國的青年，大都沒有兄弟姊妹，而再過些時日，他們真的會變為舉目無親。

唔止，因為享受慣，連勞力都失去
下一代勞力大幅下滑

隔住個moon都聞撚到陣廢老除

Yes 我都聞到你陣廢撚除

舉目無親又有幾大撚獲？
最撚憎班親戚

8個

咪8個囉

張相堅恐怖，諗起都驚

而家知衰就叫人生兩個

關人撚事!!!!

還有黨

都仲未計如果佢結埋婚，奉旨要佢養埋ge女家

窗入面好似有好多人頭

黨

見到3個人咋wo

維持唔到勞動力

佢好似想講：fuck my life

其實大把人冇守

支那d毒野咪幫手殺緊囉

8個上左年紀既人???
望一望張相
唔怪得之話恐怖